\section{Синтез оптимального наблюдателя}\label{eq:calculations}

Задан объект управления вида \eqref{eq:plant}. Задача заключается в построении оптимального наблюдателя,генерирующего оценку $\hat x$ такую, что
%
\begin{equation}\label{eq:aim-of-control}
    ||x(t) - \hat x(t) || \le \Delta, \quad \forall t \ge T
\end{equation}
%
где $\Delta$ и $T$ — максимальная ошибка и время настройки наблюдателя соответственно. Критерий оптимальности задан выражением \eqref{eq:optimality-criterion}.

Исследуем наблюдатель вида \eqref{eq:structure-of-observer}. Матрица $L$ рассчитывается на основе уравнения Риккати:
%
\begin{align*}
    &A^T + P A + G W G^T - P C^T V^{-1} C P = 0 \\
    &L = P C^T V^{-1}
\end{align*}
%
С учётом значений, заданных в \eqref{eq:plat-initial-values}, \eqref{eq:plat-w-v-initial-values} получаем:
%
\begin{align*}
    L = C
\end{align*}
